挺華為還能撐多久？ 郭文貴：過兩天就知道台積電會發生什麼事了

美國科技大廠如高通、英特爾、賽靈思、美光和英國的安謀，都宣布對中國華為停止供貨或授權，呼應美國總統川普的貿易戰「禁售令」，幾乎把華為打回原形，中國政府欲除之而後快的郭文貴在台北時間26日直播時表示，美中下一回合的較勁將在G20，他還暗示美國下一步將對「假台商」，即那些與中國政府深度合作、被收買的台商實施制裁。

美國商務部在總統川普宣布禁止美國公司使用華為產品後，也在5月中將華為列入「實體清單」，從軟體的Google到硬體的英特爾等美國科技大廠、英國的安謀則是宣布禁售華為。

美國政府下一輪制裁會波及台積電？

華為是台積電大客戶，公司官方宣布暫時不會停止提供華為服務，但自4月24日起台積電的持股大戶似乎提前預知華為的命運，開始賣股票，台積電的股價也從268元一路走低，果然15日川普宣部禁令後再從249元展開新一波跌勢，26日郭文貴在直播中說，「過一段你就明白了，台積電，過兩天你就知道台積電會發生什麼事了啊。」暗示美國政府將會有所動作。

郭文貴在美國川普總統宣布對華為禁令前的直播中說過「基本上華為已經完了。」

郭文貴在直播時暗示，美國政府下一輪對亞洲的動作是回應香港即將在6月表決的「逃犯條例」，考慮廢棄香港的自貿區協議，消滅其獨立關稅地位，而目前美國國會正在舉行相關的聽證會，再來就是對台商有所動作，「就是所謂的假台商。」

「大量的制裁台灣在大陸的，已經被共匪『藍金黃』收買的企業，我們叫假台商。」郭文貴先前曾指出，有台灣的家族財團受到中共的指使，想接近蔡英文總統，還有接觸軍隊，此外他也曾指出鴻海是竊盜美國技術的大本營，26日直播中郭文貴不忘對郭台銘喊話說「包括郭台銘啊，你只要大陸投資，你美國就甭來了。」

台灣過去與中國綁太緊，貿易戰也會受傷

詭異的是，郭文貴的眼中台灣並不是台商回流的避風港，而是美中貿易戰的重災區，他特別提到「台灣的所謂的台企不是回台，是台企真正的要遠離大陸，遠離災區。」

原來，台灣過去與中國貿易依存度高，超過四成出口到中國，其中又以半導體、電子零組件為大宗，包括鴻海、台積電都被中國列入出口10強，如今美中貿易戰火興起，美國對華為制裁只是第一步，還有更多的中國企業，尤其在電子、3C、半導體公司都將會被制裁，或列入實體清單，就像監視器的海康威視一樣，當中大多由台廠供應零組件。

要讓中共斷氣，必先除掉香港獨立關稅地位

除了華為以外，他透露美國政界商界正在討論川普對中國的30家、50家企業大動作制裁的話，會不會讓中共斷氣？更進一步的，所有的西方都在研究一個問題，「如果中共的上面幾個人物，例如王岐山、孟建柱突然被殺了、被抓了，共產黨被滅了，這幾個關鍵人物，共產黨會發生什麼？內亂？軍閥割據？共產黨繼續執政？」

「大家都在擔心這問題。那麼，我很多精力在跟大家溝通，中國不會亂。中共的上層人物，99％的都想幹掉這幾個壞蛋。」郭文貴表示，「實行了軍事政變或者說政治政變，不可能出現社會動亂。」正如他先前在直播時提到舊蘇聯解體，「蘇聯有打內戰嗎？」、「可能幾秒鐘就過變天了。」

郭文貴還呼籲觀眾關注接下來美國副總統彭斯的演講，他表示在華盛頓及紐約很多金融界大老將會表態，套一句他金融圈朋友講的話，美國政界自從911之後再也沒有這麼團結一致對外過。

終極9upper

支爆界No.1 9upper

花生花生
留名

之前9 up 就話等幾年
今次9 up 都係叫你等幾日姐

其實佢有邊次係噏中

屌，即係華為無事。

有真料又唔爆 只識係同9up講d皮毛野

你都on9
真係有真料, 都係爆比 美國政府知啦
點會爆比全世界知

你以為郭文貴係娛樂記者??

樓上班友仔以為自己係白宮幕僚

竟然先對付香港

班友對成報d真9UP又信到十足十啵
FF習近平係明君會清算689, 唔推成報既就係5毛

郭文貴幾廢都好,最少都查撚到王健係比國安"自殺"

寧願信中環地震

蘋果晶片都要由台積電代工
美國會制裁TSM？咪玩啦

人哋人人鬼妹女坐遊艇，每日請黑水保安費都十幾廿萬，住中央公園penhouse, 身家超過一千億。

出口術屌鳩佢夠做啦
唔使禁既

這是一場西方文明世界對邪惡的中共民族戰爭

淨係查到個暗殺王健果個女特工同闖入Trump莊園果個係同一個女特工已經有料啦
冇料洗鬼晒幾百萬美金去搵人查